asus router問題

我o岩o岩轉用68U , 預到一個好奇怪問題， 唔知有無邊位巴絲識解決。

首先之前一直用開TP link相安無事， 但唔多力cover唔晒全屋， 所以換。

e家遇到問題 Hkbn 1000MB 用左Asus之後出現以下情況：

情況1. 手機A連接到wifi又上到網， iphoneB入到wifi但上唔到網， check返原來asus個router apps佢未入到去

情況2. 剛相反手機A接到wifi但實際上唔到網。 iphone B又上到wifi同internet

情況3. desktop 用lan線開機後上唔到網， 我close左張lan卡在開都唔得。 但close左lan卡再即刻reboot desktop再on lan卡又有返。 呢個情況經常出現。

總結： 以前router 無呢個問題。

eE家Asus用wifi上唔上到無特定， 有時得有時唔得， 但新device connect wifi , 多數接到wifi, 但上唔到intetnet。

我亦都reset部routet好幾次。
完全唔知咩原因， 好苦惱。

係hkbn問題定asus router問題， 又或者相容性問題。

求巴絲指點。

千萬感謝

我都試過類似好似你咁嘅情況，所有蘋果 devices 都連到Wi-Fi, 係唯獨是Samsung完全連唔到。無限次reset都係咁。
用緊asus ac1200g+